# M150 - E-Business-Applikationen anpassen

[> **Modulidentifikation** ](https://www.modulbaukasten.ch/modul/1875c9da-716c-eb11-b0b1-000d3a830b2b)
- 1	Aufbau der Applikation, Transaktionskonzept, Applikationsumgebung und Rahmenbedingungen (Sicherheit, Performance, Verfügbarkeit, Transaktionsvolumen, usw.) erfassen.
- 2	Vorgabe analysieren, clientseitigen, serverseitigen und datenbankseitigen Änderungsbedarf formulieren.
- 3 Auswirkungen der Änderungen auf Sicherheit und Schutzwürdigkeit der Informationen bei allen beteiligten Komponenten wie Client, Webserver, Applikationsserver und Datenbankserver überprüfen und dokumentieren
- 4 Änderungen inklusive Implementierung und Test (funktional und nicht-funktional) gemäss einem vordefinierten Änderungsprozess planen.
- 5 Änderungen realisieren, testen und dokumentieren.


<https://www.tbzwiki.ch/index.php?title=Modul_150>

<hr>

## LB1 (20%, Mündliche Prüfung, ca. 12 min) - Tag 4: 7.12.2021 und Tag 5: 14.12.2021
- Wie sind e-Business-Applikationen aufgebaut (Architektur, Aufteilung horizontal / vertikal)?
- Wie laufen die (internen) Transaktionen ab (Produkt einpflegen, Zahlungsablauf, ...)?
- Was muss man bezüglich Sicherheit, Performance, Verfügbarkeit, Transaktionsvolumen beachten und was sind die technischen Antworten dafür/dagegen?
- Was muss beachtet werden bei Änderungsbedarf (Release) "von gut besuchten" (oder gar von hoch kritischen) e-Business-Appl.?
- Wie macht man Änderungen (Syst. Update) bei "kritischen" oder "hoch verfügbaren" e-Business-Appl. bezüglich DB, Frontend, Backend / Server?
- [Fragenkatalog](./docs/M150_LB1_Fragenkatalog.pdf)

**_Vor oder nach der mündlichen Prüfung kann/soll schon mit LB4 begonnen werden_**

## LB2 (25%, Schriftlicher Auftrag 1, Aufwand ca. 200 min) - Tag 6: 4.1.2022
- Vertieftes Studium (inkl. Installation) eines oder der Vergleich 
zweier einbindbaren Zahlungs-, eCommerce- oder eShop-Systeme.

	-> [LB2/LB3 Arbeitsauftrag](./docs/M150_LB2_Arbeitsauftrag.pdf) Einzelauftrag/Einzelabgabe. (Zusammenarbeit bei der Faktenbeschaffung möglich)

## LB3 (25%, Schriftlicher Auftrag 2, Aufwand ca. 200 min) - Tag 7: 11.1.2022
- Vergleich zweier konkurrenzierender e-Commerce-Systeme wie z.B. (Coop/Migros, Brack/Digitec, Nike/Adidas, Alibaba/Amazon, ...)

	-> [LB2/LB3 Arbeitsauftrag](./docs/M150_LB2_Arbeitsauftrag.pdf) Einzelauftrag/Einzelabgabe. (Zusammenarbeit bei der Faktenbeschaffung möglich)

## LB4 (30%, frei wählbare Vertiefungsarbeit als Dokument oder Produkt, 1-3 Personen) 
- [Ziel/Anforderung/Beschreibung für das Vertiefungsthema](./docs/M150_LB3_Vertiefungsthema.pdf).
- [Themenliste](https://www.tbzwiki.ch/index.php?title=Themenliste_Modul_150)
- Weitere:
	-- [Paymentsysteme in Web-Shops](./Vertiefungsarbeit-Payment-Systeme.md)

